---
title: "Error Boost.Python en el proceso Bootloader - Huayra"
date: "2023-03-20 08:47:00.00"
description: "Hoy vamos a ver como solucionar el error Boost.Python en el proceso Bootloader en huayra durante la instlacion"
type: "linux"
tags:
  [
    "huayra",
    "error",
    "install",
    "instalacion",
    "grub",
    "uefi",
    "efi",
    "bootloader",
    "boost",
    "python",
    "boost.python",
    "command",
    "grub-install",
    "non-zero",
    "exit status 127",
    "/usr/sbin/chroot",
    "chroot",
    "no such file or directory",
  ]
category: ["Linux"]
img: "https://i.postimg.cc/gjKRR12p/photo-2023-03-17-14-17-29.jpg"
authors: ["PatoJAD"]
---

Desde que arme el video de de la review de **Huayra** y su instalación (el cual pueden ver acá abajo) muchos comentarios me llegaban con **problemas de instalación**, y el último fue la semana pasada de la mano de un miembro de la comunidad llamado **Nicolas Ojeda** (al que le mando un fuerte saludo) con el cual indagando un rato (como otras veces en la comunidad) llegamos a la clara solución y la idea es dejar documentada esta solución para personas que tengan el mismo error con esta, o cualquier otra, distribución.

{{< youtube code="t-Mx2ZaPTP4" >}}

## El error

Básicamente el error ocurre durante el proceso de instalación, a la hora de instalar el grub obtenemos un cartel como el siguiente:

{{< img src="https://i.postimg.cc/gjKRR12p/photo-2023-03-17-14-17-29.jpg" >}}

Donde nos informa que hay un error a la hora de instalar el **bootloader**.Esto deja el sistema inutilizable pero ya realizó el formateo de las particiones de los discos, por lo cual si es nuestra única máquina nos complica muchísimo.

## La solución

{{< img src="https://uploads-ssl.webflow.com/636ab6ba0e1bd250e3aaedaf/63905e57364473528de52e1a_Etcher_steps.gif" >}}

Para poder solucionar este error de bootloader lo único que debemos hacer es utilizar otra aplicación para bootear el USB, en estos casos se usaba **unetbootin** o **rufus** pero generan este error. En la experiencia que generamos con este error sabemos que balena **etcher** es la mejor app para generar booteables para **Huayra Linux**. Tenemos la suerte de que esta app es multiplataforma.

{{< link url="https://www.balena.io/etcher" text="Sitio de Etcher" >}}

Espero que esto te haya servido y no te olvides de contar tu experiencia y por supuesto de unirte al foro y al grupo de telegram!

{{< link url="https://www.balena.io/etcher" text="Responder en el Foro" >}}
